<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>

  <section title="Bibliographie der internationalen Artusgesellschaft" xml:lang="de">
    <div class="jumbotwo" />

    <h1>Bibliographie der internationalen Artusgesellschaft</h1>

    <p>
      BIAS (Bibliography of the International Arthurian Society) ist ein Werkzeug für alle, die sich für die Erforschung des Stoffkreises um König Artus in Geschichte, Literatur und materieller Überlieferung interessieren.
    </p>

    <p>
      BIAS ist eine umfassende Forschungsbibliographie zur Matière de Bretagne, die jährlich seit Mitte des 20. Jahrhunderts Editionen mittelalterlicher Texte und aktuelle wissenschaftliche Literatur zu ihnen verzeichnet.
    </p>

    <p>
      Mit dieser Datenbank können Sie:
    </p>
    <ul>
      <li>nach Titeln und Autor*innen von Primär- und Sekundärtexten suchen,</li>
      <li>knappe Inhaltsangaben zu Forschungsliteratur in den Sprachen der Artusgesellschaft (Deutsch, Englisch, Französisch) finden,</li>
      <li>durch Publikationszeiträume oder geographische Sektionen der Artusgesellschaft browsen,</li>
      <li>mit dem Schlagwortverzeichnis nach bestimmten Themengebieten und Primärtexten suchen,</li>
      <li>Online-Zugänge zu E-Books, Artikeln und anderen digitalen Ressourcen finden.</li>
    </ul>

    <p>
      Bitte beachten Sie, dass die Datenbank ständig aktualisiert und laufend erweitert wird. Derzeit ist die Forschungsliteratur der Jahrgänge 2015–2022 verzeichnet.
    </p>

    <p>
      Aktuell liegt die Datenbank in einer Beta-Version vor. Wir arbeiten daran, weitere Literatur und Neuerscheinung einzupflegen. Wenn Sie etwas vermissen oder Verbesserungsideen haben, melden Sie sich gerne unter: <a href="mailto:arthurianbibliography@uni-marburg.de">arthurianbibliography@uni-marburg.de</a>
    </p>
  </section>

  <section title="Bibliography of the International Arthurian Society" xml:lang="en">
    <div class="jumbotwo" />

    <h1>Bibliography of the International Arthurian Society</h1>

    <p>
      This database is a tool for anyone interested in the legend of King Arthur in history, literature, and material culture.
    </p>

    <p>
      BIAS is a comprehensive research bibliography on the Matter of Britain, which has been recording editions of medieval texts and current scholarly publications on them annually since the mid-20th century.
    </p>

    <p>
      With this database, you can:
    </p>
    <ul>
      <li>search for titles and authors of primary and secondary texts</li>
      <li>find brief summaries of research literature in the languages of the International Arthurian Society (German, English, French)</li>
      <li>browse through publications by time period or geographical sections of the International Arthurian Society</li>
      <li>search for specific topics and primary texts using the keyword index</li>
      <li>find online access to e-books, articles, and other digital resources.</li>
    </ul>

    <p>
      Please note that the database is constantly being updated and expanded. Currently, it lists text editions and scholarly publications from the years 2015 to 2022. 
    </p>

    <p>
       The database is currently provided in a beta version as we are working to add more publications. If you notice any missing items or have suggestions for improvement, please contact us at: <a href="mailto:arthurianbibliography@uni-marburg.de">arthurianbibliography@uni-marburg.de</a>
    </p>
  </section>

  <section title="Bibliographie de la Société Internationale Arthurienne" xml:lang="fr">
    <div class="jumbotwo" />

    <h1>Bibliographie de la Société Internationale Arthurienne</h1>

    <p>
      Cette base de données est outil destiné à toutes les personnes qui s’intéressent à la légende du roi Arthur d’un point de vue historique, littéraire et culturel.
    </p>

    <p>
      Le BBSIA (le Bulletin Bibliographique de la Société Internationale Arthurienne) est une vaste bibliographie de recherche sur la matière de Bretagne ; depuis le milieu du XXe siècle, il enregistre année après année les éditions des textes médiévaux aussi bien que les travaux académiques qui les étudient.
    </p>

    <p>
      Avec cette base de données, il est possible de:
    </p>
    <ul>
      <li>Faire des recherches à partir d’un titre ou d’un auteur de littérature primaire ou secondaire</li>
      <li>Trouver de brefs résumés de littérature critique dans toutes les langues officielles de la Société Internationale Arthurienne (Allemand, Anglais et Français)</li>
      <li>Faire une recherche par période de publication ou section géographique de la SIA</li>
      <li>Faire une recherche sur des sujets ou des textes précis à partir de mots-clés regroupés dans un index</li>
      <li>Trouver un accès en ligne à des livres numériques, des articles et autres ressources électroniques.</li>
    </ul>

    <p>
      Notez que la base est en constante expansion et sans cesse actualisée. À ce jour, elle contient des éditions de textes et des travaux académiques parus de 2015 à 2022.
    </p>

    <p>
      La base est pour le moment fournie dans une version bêta car nous travaillons à ajouter des publications. Si vous relevez des items manquants ou souhaitez faire des suggestions pour améliorer la base, contactez-nous à l’adresse suivante: <a href="mailto:arthurianbibliography@uni-marburg.de">arthurianbibliography@uni-marburg.de</a>
    </p>
  </section>

  <meta>
    <log date="2025-04-29" time="13:03" labelPath=" » Start" lastEditor="Tilo Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>
